[又嚟]大摩：濠賭股目前周期與2012年初相似 若重現股價或彈50%

摩根士丹利發表報告表示，澳門博彩行業目前放緩趨勢與2011/2012年相似，即中場表現仍然鞏固，但貴賓廳收入由原來增長65%，調整至倒跌8%，倘若今輪濠賭股股價走勢周期，與上一次周期(2012年1月至4月)呈現重覆，按周期走勢估算，濠賭股今輪周期此階段股價或反彈50%。

該行解釋，若今輪濠賭股股價走勢周期，與上一次周期(2012年1月至4月)呈現重覆，即濠賭股股價走勢會經歷三個階段，第一個階段是股價先調整30%(上輪周期此階段為2011年7月至2012年1月)(對比今輪周期此階段為2018年年4月至9月)，第二階段是反彈50%(上輪周期此階段為2012年1月至4月)，第三階段股價再回落30%(上輪周期此階段為2012年4月底至7月底)。

該行指，基於濠賭股上一輪周期在博彩收入增長緩下，主要受貴賓廳收入由原來增長65%調整至倒跌8%(在2011/2012年期間)(對比2017/2018年由增長37%放緩至1%)，雖然盈利預測下調，但中場仍然鞏固，行業EBITDA增長令人意外，刺激濠賭股於上一輪周期第二個階段股價反彈50%。

大摩表示，濠賭股於上一輪周期第二個階段(即2012年1月至4月)，濠賭股EBITDA按季升48%、按年升52%令市場驚喜，因中場表現穩固，刺激濠賭股在此階段股價累積反彈50%。而該行估計澳門博彩行業2018年第三季EBITDA按年升19%(按季升9%)，濠賭股將於10月及11月公布第三季EBITDA表現，料可推動股價回升。

但該行亦指出，濠賭股於上一輪周期第三個階段(即2012年4月至7月)，再經歷行業EBITDA增長放緩，令市場下調對相關股份估值預測，觸發相關股份期內股價再回調30%。(wl/u)

投行要出貨啦快撚D入市啦

返去跑馬啦大摩

想出貨呀大摩

仲有人信投行
08炒到大大獲
獲獲9up想出貨
入貨正傻仔

屌啲理由可唔可以唔好咁鳩

係會同2012相似。個股價呀麻

彈佢老母個閪喇
隻200由1年高位跌左1半

1928
27
880
1128
2282
200
1680
959
3918
102

無知一問大行有無得利申有無拎有

持

應該係嗰個分析員要
嗰篇野係（只）代表佢個人既意見
理論上

美國大摩先生，你句說話講一半唔講一半，又想撚港豬

齋睇 2012 年垃圾港股都至少跌到 touch 100 月線啦

而家好似連 50 月線都未到